[足球沙漠] 世足教室動畫 足球看門道 先懂場上位置 | 台灣蘋果日報

4年一度的世界盃足球賽即將於台灣時間6月14日晚上9時開幕、11時開幕戰由地主俄羅斯對決沙烏地，這個全球最大型的單項運動賽事，每屆都吸引全世界目光，《蘋果體育》精製「世足教室」以全動畫型態介紹足球場地、規則與常見陣型，以簡易的方式引領讀者入門，一起歡度為期1個月的足球嘉年華。

足球員依場上所屬位置、功能可以概略分為守門員、後衛、中場、前鋒4種位置，當然也有工具人(utility player)但不多見。各種位置依球員風格、特性又有不同分類。

台仔連足球基本知識都唔知
仲衰過d港女